國產首座第3代核電「華龍一號」 正式投入商業運行

華龍一號福清核電5號機組。
國產首座第3代核電「華龍一號」福清核電5號機組，周六（30日）已通過連續運行測試，正式投入商業運行。研發方中核集團表示，這標誌着中國成為繼美國、法國、俄羅斯等國後，真正掌握自主三代核電技術的國家，核電技術躋身世界前列。
中核集團黨組書記、董事長余劍鋒介紹，華龍一號是當前世界核電市場上接受度最高的三代核電機型之一，其設計壽命60年，反應堆採用177堆芯設計，堆芯設計換料週期18個月，採用雙層安全殼等技術，所有設備國產化率達88%，當局已完全具備批量生產該機型的能力。
據指出，華龍一號每台機組每年可發電近100億千瓦時，能滿足中等發達國家100萬人口的生產和生活年度用電需求，同時相當於減少標準煤消耗312萬噸、減少二氧化碳排放816萬噸，對優化中國能源結構、推動綠色低碳發展、助力碳達峰、實現碳中和目標具有重要意義。

抄法國嘢抄咗幾十年終於畢業

核災難

法國抵死

支那研制會爆的

華龍一號每台機組每年可發電近100億千瓦時，能滿足中等發達國家100萬人口的生產和生活年度用電需求，同時相當於減少標準煤消耗312萬噸、減少二氧化碳排放816萬噸，對優化中國能源結構、推動綠色低碳發展、助力碳達峰、實現碳中和目標具有重要意義。

必要時仲可以自爆,減少低端人口

起左喺邊呀大佬？
方圓三百公里劃定exclusion zone

福建福清市

福建人有福了

蘇聯就係咁拖死

華龍一號好似無比法國佬睇過，有冇人補充下

抄足零件了
下一個抄的目標是核軍事科技嗎

即係滿足一百萬人一年需求？可否寫清楚啲？

睇下仲有無限電咪知咩事

國家核安全局通報，10月27日，福建福清核電廠5號機組在執行蒸氣排放連鎖檢查試驗期間，機組自動停堆，定為零級運行事件。事發期間，人員操作未見明顯重大異常，事件未造成放射性釋放，未對人員和環境安全造成不良影響。

二個月前無故停運.2個月後就正式操作.
真係祝君好運.

88% 支那產零件

但係最core嘅仲係抄唔到

即係成部電腦粒cpu一樣